新手砌文書機，希望幫下眼

各位巴絲，真係對砌機無乜知識，因為之前個mon壞左，點知買新mon，又同張顯示卡唔夾，會出現no signal detected(上網搵話係呢個問題）

所以而家想全部砌過 希望比少少意見 麻煩哂各位

大約$5000內，真係文書機（之前執個部無顯示卡用左2年就開始又慢又疾、係黃金買3000左右）

同埋想問下因爲用慣win7 、砌新機可以裝返win7嗎？

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-8400 2.8GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1499

主機板
- ASUS PRIME H310M-E R2.0 $450

RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $245 SALES

- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $245 SALES

火牛
- Antec Neo Eco TUF 550W 80 Plus Bronze $499
HDD
- Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $399

SSD
- Samsung 860 EVO Series 250GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD $420

機箱
- AeroCool Corporate Series CS 103 M.ATX $189
光碟機
- ASUS 24x DVD Writer $130

Push

你舊機係咩？新機裝WIN7好麻煩喎，只換張顯卡唔得？

舊機係壞左一次，係樓下鋪頭只係加左張顯示卡係GT430 ,cpu係I3 ,其他真係唔好意思、唔識睇，麻煩哂巴打

如果唔識睇SPEC，可以裝個叫speccy嘅軟件CUT圖。兩年前執張正常I3其實無理由會LAG，當你係四代U當時都話叫屌打晒AMD，如果仲差過四代咁可能係俾人昆錢。
首先可以試下清灰，其次你而家個硬碟係機械定SSD？機械可以買張SSD試裝系統會唔會變快，睇自己主板有無M.2接口，如果無就要用SATA(2.5吋)SSD(可以從SPECCY抄個主板名GOOGLE官網查主板接口)。然後一張1030著機用GPU大概百幾二百蚊有交易，主板上如果見到RAM槽未滿可以試下買多張新嘅插上去，留意自己DDR3定4。

唔該哂，我聽日抽時間研究下先，我一定係比人匙左架啦，因為上次壞我都係夠其拎最近既地方整，佢話我堆野太舊，張顯示卡仲係二手，所以先想一勞永逸，換過哂，不過驚用唔慣win10 ，點都好，唔該哂巴打

win 10 其實真係好過win 7 好多，同埋其實應該好易慣

咁又係，好似以前用慣xp唔願轉咁，唔豪既打既建議

文書機標準答案
ASRock a300

用9400F慳番幾舊
仲可以上B360

巴打，係cpu換9400f
底版上360?

9400f無內顯要另配顯示卡

巴打有無話budget幾多？
其實平平地用ryzen 3200g/3400g都唔錯

2500-3000已經搞得掂

文書機玩asrock desk mini 又細又平
around 3000 蚊

$5000 唔該巴

唔該哂，我研究下

文書機就聽巴打講用有on-board display 嘅ryzen 基本都好夠用

同埋買塊b450 到時你突然想玩大作 直接換CPU同加顯示卡
你用Intel想升級嘅話到時又要買過塊新底板

同埋點解唔用m.2 ssd

因為我唔識

你純文書記就用amd 3200g/3400g 起碼你手痕 打普通game 唔3d大作都ok 效能都有gtx 1030
打機 你就唔洗諗 得$5000 玩intel 9400 又配唔到好display card

巴打可唔可以幫手比個list我 麻煩哂

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 2666 Mhz C19
價錢：$580

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASRock DeskMini A300 Barebone
價錢：$1,280

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for AMD CPU Cooler
價錢：$350

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,588

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$598

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,052

唔知你1tb ssd夠唔夠用 夠用唔洗用hdd就呢條喇
細細部

求list 想要有

有ssd + 3TB

文書機 3500到

求list 想要有

有ssd （256) + 3TB

文書機 3500到

deskmini裝唔到3.5" hdd
你得個ssd用得返咋喎

咁大機都得既

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x MSI B360M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$545

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$399

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$440

1 x Sapphire Radeon™ PULSE ITX RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,136

Intel冇咁多穫氣同穩陣d, 有張獨立顯示卡之後想睇4K movie或者打下機隻都ok, 512gb SSD裝程式加2TB裝A片應該夠用

咁你將我上面條LIST CUT SSD, HDD就差唔多

3400g 同 i3 8400 點揀？

3400g 同 i5 8400 應該點揀

3400g 同 8400 係咪差唔多？

一定係3400G
內顯又勁過 cpu又勁D

頂 re左彈apps 覆左4次

cpu應該差唔多 講錯
但係內顯一定係3400G勁好多

係丫 我係接近完全文書機，絕對唔打機，9成只開excel

AMD Ryzen 3 3200G YD3200C5FHBOX 4C/4T, 3.6GHz,6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $765
ASRock 華擎 A320M-HDV R4.0 A320, DDR-4, AM4 Socket, USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B $360
G.SKILL 8GB DDR4 Value Series F4-2666C19S-8GNT DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram $250
CORSAIR VS Series VS450-2 450W Active PFC 80 PLUS Power Supply (CP-9020170-UK) 火牛 $259
Toshiba DT01ACA300 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $485
Intel 512GB SSD 660p SSDPEKNW512G8X1 M.2 2280 3D2 QLC PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟 $475
AeroCool CS103 黑色 USB 3.0 Micro ATX Case $200

總數: HK$:2794

求過目

機箱用舊機個個 火牛可以搵個再平d

其實你條list ok ga 因為低價機都唔會差太遠
最重要諗下 如果你單純excel 連 hdd 都唔洗 除非你會d bt好多野 同樣日後會唔會再加 hdd 你個機箱要有兩個裝3.5 hdd 空位比你 有d 真係得一個 到時你會喊
機箱 就睇你個要求 大定細 同可以睇 機箱有d 前置 USB3.0 type c 大體上 都冇咩好改 睇個人口味

因為會lightroom 執相
同save好多相 要一個3TB黎 save野

覆樓主 如果只係普通上網 睇下片 開下word ppt excel文書用 唔打機 又想盡平盡慳的話 $3000其實都已經夠（沿用舊機箱當然仲好）用3 5年應該都唔成問題
如果打算用盡$5000 上面位師兄$4588 AMD list都幾好 可以參考
老實講平價文書機 來來去去都係個幾粒U揀 無咩選擇 反而留意番1.儲存容量足唔足夠 2.機箱大小問題 3.光碟機需唔需要購買（見你條list有加）希望幫到你

$3000 list：

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
價錢：$945

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$455

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$260

1 x Kingston A400 Series 960GB SATA 3
價錢：$799

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,047

A400不了

真係要用i3嘅話
係我就用
MSI H310M2
跟住ssd搭條 adata SX6000lite

火牛我個人建議一係落vs450，一係上nx550

MSI 微星 H310M PRO-M2 H310,DDR-4,LGA 1151,HDMI, M.2 Slot, USB3.1 Gen1, M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 455 提交
ADATA 1TB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-1TT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量:
1
價錢: HK$ 788 提交
CORSAIR VS Series VS450-2 450W Active PFC 80 PLUS Power Supply (CP-9020170-UK) 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 259 提交
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交

唔該哂幫忙

仲用8100

顯示卡建議要加嗎？真係純粹文書，真係好懶換電腦或者升級，所以想一次過執，預計玩4年

沒必要

真文書機就唔好攪咁多嘢，兩千做得到就唔駛俾四千，9百買粒i3-8100真係冇意思，硬碟建議有兩個，就算有個壞咗都唔會total loss